# Código de Conduta de Colaboração

## Nosso compromisso

Como pessoas participantes, colaboradoras e líderes, nós nos comprometemos a fazer com que a participação de todas as pessoas em nossa comunidade seja uma experiência livre de assédio em relação a idade, tamanho do corpo, deficiência aparente ou não aparente, raça, etnia, aparência pessoal, características sexuais, identidade ou expressão de gênero, identidade e orientação sexuais, nível de experiência, educação, expressão línguística, situação sócio-econômica, nacionalidade ou religião.

Comprometemo-nos a agir e interagir de maneiras que contribuam para uma comunidade aberta, acolhedora, diversificada, inclusiva e saudável.

## Nossos padrões

Exemplos de comportamentos que contribuem para criar um ambiente positivo para a nossa comunidade incluem:

* Demonstrar empatia e bondade com as outras pessoas
* Respeitar opiniões, pontos de vista e experiências contrárias
* Dar e receber feedbacks construtivos de maneira respeitosa
* Assumir responsabilidade, pedir desculpas às pessoas afetadas por nossos erros e aprender com a experiência
* Focar no que é melhor não só para nós individualmente, mas para a comunidade em geral

Exemplos de comportamentos inaceitáveis incluem:

* Uso de linguagem ou imagens sexualizadas, bem como o assédio sexual ou de qualquer natureza
* Comentários insultuosos/depreciativos e ataques pessoais ou políticos (*Trolling*)
* Assédio público ou privado
* Publicar informações particulares de outras pessoas, como um endereço de e-mail ou endereço físico, sem a permissão explícita delas
* Outras condutas que são normalmente consideradas inapropriadas em um ambiente profissional

## Aplicação das nossas responsabilidades

A liderança da comunidade é responsável por esclarecer e aplicar nossos padrões de comportamento aceitáveis e tomará ações corretivas apropriadas e justas em resposta a qualquer comportamento que considerar impróprio, ameaçador, ofensivo ou problemático.

A liderança da comunidade tem o direito e a responsabilidade de remover, editar ou rejeitar comentários, commits, códigos, edições na wiki, erros e outras contribuições que não estão alinhadas com este Código de Conduta e irá comunicar as razões por trás das decisões da moderação quando for apropriado.

## Escopo

Este Código de Conduta se aplica dentro de todos os espaços da comunidade e também se aplica quando uma pessoa estiver representando oficialmente a comunidade em espaços públicos.
Exemplos de representação da nossa comunidade incluem usar um endereço de e-mail oficial, postar em contas oficiais de mídias sociais ou atuar como uma pessoa indicada como representante em um evento online ou offline.

## Aplicação

Ocorrências de comportamentos abusivos, de assédio ou que sejam inaceitáveis por qualquer outro motivo poderão ser reportadas para a liderança da comunidade, responsável pela aplicação (verifique quem são os administradores no canal utilizado).

Todas as reclamações serão revisadas e investigadas imediatamente e de maneira justa.

A liderança da comunidade tem a obrigação de respeitar a privacidade e a segurança de quem reportar qualquer incidente.

## Diretrizes de aplicação

A liderança da comunidade seguirá estas Diretrizes de Impacto na Comunidade para determinar as consequências de qualquer ação que considerar violadora deste Código de Conduta:

### 1. Ação Corretiva

**Impacto na comunidade**: Uso de linguagem imprópria ou outro comportamento considerado anti-profissional ou repudiado pela comunidade.

**Consequência**: Aviso escrito e privado da liderança da comunidade, esclarecendo a natureza da violação e com a explicação do motivo pelo qual o comportamento era impróprio. Um pedido de desculpas público poderá ser solicitado.

### 2. Advertência

**Impacto na comunidade**: Violação por meio de um incidente único ou atitudes repetidas.

**Consequência**: Advertência com consequências para comportamento repetido. Não poderá haver interações com as pessoas envolvidas, incluindo interações não solicitadas com as pessoas que estiverem aplicando o Código de Conduta, por um período determinado. Isto inclui evitar interações em espaços da comunidade, bem como canais externos como as mídias sociais. A violação destes termos pode levar a um banimento temporário ou permanente.

### 3. Banimento Temporário

**Impacto na comunidade**: Violação grave dos padrões da comunidade, incluindo a persistência do comportamento impróprio.

**Consequência**: Banimento temporário de qualquer tipo de interação ou comunicação pública com a comunidade por um determinado período. Estarão proibidas as interações públicas ou privadas com as pessoas envolvidas, incluindo interações não solicitadas com as pessoas que estiverem aplicando o Código de Conduta. A violação destes termos pode resultar em um banimento permanente.

### 4. Banimento Permanente

**Impacto na comunidade**: Demonstrar um padrão na violação das normas da comunidade, incluindo a persistência do comportamento impróprio, assédio a uma pessoa ou agressão ou depreciação a classes de pessoas.

**Consequência**: Banimento permanente de qualquer tipo de interação pública dentro da comunidade.

## Atribuição

Este Código de Conduta é adaptado do [Contributor Covenant][homepage],
versão 2.0, disponível em
https://www.contributor-covenant.org/version/2/0/code_of_conduct.html.

As Diretrizes de Impacto na Comunidade foram inspiradas pela [Aplicação do código de conduta Mozilla](https://github.com/mozilla/diversity).

[homepage]: https://www.contributor-covenant.org

Para obter respostas a perguntas comuns sobre este código de conduta, veja a página de Perguntas Frequentes (*FAQ*) em
https://www.contributor-covenant.org/faq. Traduções estão disponíveis em
https://www.contributor-covenant.org/translations.
